# Лабораторна робота № 2
## Створення додатку бази даних, орієнтованого на взаємодію з СУБД PostgreSQL
### Структура бази даних:
Обрана галузь проектування: Банк  
Обрані сутності:  
1. Клієнт - здійснює транзакції у банку, змінює стан рахунку. Має такі атрибути:
 - ІПН (індивідуальний податковий номер) - ідентифікаційний код людини; ключовий атрибут
 - ПІБ - повне ім’я клієнта
 - Дата народження
 - Телефон
 - Email  
    Сутність “Клієнт” було перетворено на таблицю “Client” з полями:
 - ITN
 - Fullname
 - Date\_of\_birth
 - Phone
 - Email
2. Банк - видає картки, обслуговує рахунки. Має наступні атрибути:
 - ЄДРПОУ (код єдиного державного реєстру підприємців та організацій України) - ідентифікаційний код підприємства; ключовий атрибут
 - Власник - фізична особа або компанія  
    Сутність “Банк” перетворено на таблицю “Bank” з полями:
    - EDRPOU
    - Owner
3. Рахунок -  зберігає інформацію про заощадження. Має такі атрибути:
 - ID - унікальний номер; ключовий атрибут
 - Тип - тип зберігання коштів
 - Сума
 - Дата відкриття  
	Сутність “Рахунок” представлена у вигляді таблиці “Account” з полями:
    - ID
    - Type
    - Sum
    - Start\_date
4. Картка - слабка сутність, використовується для операцій клієнта. Має такі атрибути:
 - ID - унікальний номер; ключовий атрибут
 - Термін дії
 
Зв’язок 1:N між сутностями “Клієнт”-”Рахунок” зумовив появу поля Client\_id, а зв’язок 1:N між “Банк”-”Рахунок” - появу поля Bank\_Id таблиці “Account” 

Бінарний зв’язок 1:1 між сутностями “Карта” та “Рахунок” зумовив появу таблиці “Card/Account”.  

Бінарний зв’язок M:N між сутностями “Клієнт”-”Рахунок” зумовлює появу таблиці “Transaction”.
